\newpage
\section{Obiekty Zasad Grup (GPO)}
	\begin{enumerate}
		\item \question{Na jakich poziomach w Active Directory mogą być przypisywane obiekty GPO?}%
		{Tak}{Lokalnie}% 
		{Nie}{Na poziomie lokacji}%
		{Tak}{Na poziomie domeny}%
		{Tak}{Na poziomie jednostki organizacyjnej}%
		
		\item \question{Aby wyświetlić wynikowy zestaw zasad dla użytkownia Sysop należy użyć polecenia:}%
		{Nie}{gpresult /gpo Sysop}%
		{Nie}{gpresult /?}%
		{Tak}{gpresult /user Sysop}%
		{Nie}{gpresult /u Sysop}
		
		\item \question{Wskaż prawdziwe zdania dotyczące GPO}%
		{Nie}{Akronin GPO rozwija się jako Group Policy Operation}%
		{Tak}{Za pomocą GPO Standard Desktop można zabronić dostępu do Panelu Sterowania}%
		{Nie}{Dane jednego GPO mogą być przypisane tylko jednej jednostce organizacyjnej}%
		{Nie}{Nie da się wyłączyć stosowania zasad GPO danej jednostki organizacyjnej bez usuwania GPO lu łącza obiektu}
		
		\item \question{Gdzie w rejestrze systemowym można znaleźć wpisy wynikające z GPO?}%
		{Tak}{HKEY LOCAL MACHINE (HKLM)}%
		{Nie}{HKEY CLASSES ROOT (HKCR)}%
		{Tak}{HKEY CURRENT USER (HKCU)}%
		{Nie}{HKEY USERS (HKU)}
		
		\item \question{W jaki sposób można modyfikować domyślne przetwarzanie obiektów zasad grupy?}%
		{Tak}{Blokując dziedziczenie zasad grupy}%
		{Nie}{Definiując warunkowe wprowadzanie ustawień.}%
		{Tak}{Wyłączając przetwarzanie konkretnego łącza GPO}%
		{Tak}{Wyłączając nadpisywanie ustawień wprowadzanych przez konkretne łącze GPO.}
		
		\item \question{Group Policy Management Console umożliwia:}%
		{Nie}{Wszystkie funkcje konsoli Power Shell, oraz dodatkowo funkcje zarządzania obiektami GPO}%
		{Tak}{Stworzenie kopii zapasowej obiektów GPO}%
		{Tak}{Łatwiejsze zarządzanie obiektami GPO, dzięki graficznemu interfejsowi użytkownika}%
		{Nie}{Tworzenie logów każdej operacji użytkownika w wybranej przez administratora grupie}
		
		\item \question{System Windows w ramach zarządzania GPO umożliwia:}%
		{Tak}{Filtrowanie ustawień GPO - wyłączenie stosowania określonych zasad GPO}%
		{Tak}{Wymuszanie stosowania zasad GPO}%
		{Tak}{Przeglądanie wdrażania elementów GPO dla danej jednostki organizacyjnej}%
		{Tak}{Blokowanie dziedziczenia ustawień obiektów GPO}
		
		\newpage
		
		\item \question{Które narzędzia służą do tworzenia i zarządzania GPO?}%
		{Tak}{Konsola Group Policy Management}%
		{Nie}{narzędzie gpadd}%
		{Tak}{Group Policy Object Editor z Active Directory Users and Computers}%
		{Nie}{narzędzie gpomod}
		
		\item \question{GPO jest to: Wskaż wszystkie poprawne odpowiedzi.}%
		{Tak}{Zbiór ustawień, który określa jak będzie się zachowywał i wyglądał system, dla zdefiniowanych grup użytkowników.}%
		{Nie}{Narzędzie administracyjne, służące do zarządzania zasadami grup.}%
		{Nie}{Obiekt, mogący istnieć tylko lokalnie zawierający zasady działania systemu dla grup użytkowników.}%
		{Nie}{Zbiór obiektów zawierający ustawienia dotyczące zasad działania systemu, po jednym obiekcie na każdego użytkownika.}
		
		\item \question{W jaki sposób można wyznaczyć efektywne ustawienia dla obiektów GPO?}%
		{Nie}{Za pomocą polecenia gpoeffective}%
		{Nie}{Za pomocą Group Policy Preferences}%
		{Tak}{Za pomocą Group Policy Results Wizards}%
		{Tak}{Za pomocą polecenia gpresult}
		
		\item \question{Program "GPRESULT" służy do:}%
		{Nie}{Zmiany zasad GPO}%
		{Nie}{Zmiany efektywnych ustawień GPO}%
		{Nie}{Usuwania zasad GPO}%
		{Tak}{Przeglądania efektywnych ustawień GPO}
		
		\item \question{Które z podanych funkcji może pełnić narzędzie Group Policy Results w kontekście zasad grup?}%
		{Tak}{Generowanie raportów o wpływie zasad grupy na konkretnego użytkownika lub komputer.}%
		{Nie}{Rejestrowanie prób ominięcia lokalnych zabezpieczeń}%
		{Tak}{Wyświetlanie informacji o efektywnych ustawieniach dla obiektów jednostki organizacyjnej.}%
		{Nie}{Eksportowanie ustawień, aby umożliwić ich ponowne wdrożenie w dowolnym momencie.}
		
		\item \question{Które narzędzia służą do tworzenia i zarządzania GPO?}%
		{Nie}{Narzędzia gpmod}%
		{Tak}{Konsola Group Policy Management}%
		{Tak}{Group Policy Object Editor z Active Directory Users and Computers}%
		{Nie}{Narzędzie gpadd}
		
		\item \question{Diagnozujesz problem z ustawieniami Zasad Grupy w dużej domenie. chcesz się dowiedzieć, jakie ustawienia są stosowane dla danego komputera.}%
		{Nie}{Przeglądasz ustawienia zasad grupy w konsoli Active Directory Users and Computers}%
		{Tak}{Korzystasz z narzędzia gpresult}%
		{Tak}{Korzystasz z  "Group Policy Result" w konsoli Group Policy Management}%
		{Nie}{Nie jest możliwe uzyskanie takich informacji}
		
		\item \question{Jakimi narzędziami możesz konfigurować GPO?}%
		{Tak}{Group Policy Management Console}%
		{Tak}{Active Directory Sites and Services}%
		{Nie}{Remote Desktop Assistance}%
		{Tak}{Edytor obiektów zasad grup}
		
		\item \question{Jaki będzie wynik polecenia gpresult /user user1 w Windows Serwer 2008?}%
		{Nie}{Wyświetlenie rezultatu wykonania polecenia gpupdate dla użytkownika user1}%
		{Nie}{Nie ma takiego polecenia}%
		{Nie}{Wyświetlenie ustawień zmiennych globalnych użytkownika user1}%
		{Tak}{Wyświetlenie zasad grup dla użytkownika user1}
		
		\item \question{Wskaż prawdziwe zdania dotyczące Group Policy Objects}%
		{Nie}{Dany obiekt GPO można przypisać tylko do jednej jednostki organizacyjnej}%
		{Tak}{Zasady zawarte w GPO przypisanym do domeny są domyślnie dziedziczone przez jednostki organizacyjne tej domeny}%
		{Tak}{Do jednej jednostki organizacyjnej można przypisać wiele różnych obiektów GPO}%
		{Tak}{Zasady obiektów GPO przypisanych jednostkom podrzędnym domyślnie nadpisują zasady odziedziczone z GPO jednostek nadrzędnych}
		
		\item \question{Co się stanie, jeśli pewne ustawienia obiektu zasad grup ustawimy na poziomie domeny na pewną wartość, a na poziomie komputera ustawimy na przeciwną?}%
		{Tak}{Zastosowane zostanie ustawienie na poziomie \textbf{komputera}}%
		{Nie}{Wystąpu konflikt i zostanie zgłoszony błąd}%
		{Nie}{Poczas uruchamiania tego komputera losowo wybierana będzie wartość, która będzie się do niego stosować}%
		{Nie}{Zastosowane zostanie ustawienie ustalone na poziomie \textbf{domeny}}
		
		\item \question{Konsola Group Policy Managment}%
		{Tak}{Umożliwia raportowanie ustawień GPO}%
		{Tak}{Pozwala na łączenie jednostek organizacyjnych z GPO}%
		{Nie}{Jest domyślnie zainstalowana w każdej wersji Windowsa 7}%
		{Tak}{Pozwala zmienić ustawienia dziedziczenia GPO}%
		
		\item \question{Zasady grup (GPO) przypisane danemu komputerowi:}%
		{Nie}{Dotyczą tylko administratoeów danego komputera.}%
		{Tak}{Obowiązują wszystkich użytkowników komputera}%
		{Nie}{Nie istnieją. Zasady grup mogą zostać przypisane jedynie użytkownikowi.}%
		{Tak}{Są stosowane podczas uruchamiania komputera}
		
		\item \question{Z jakich części składają się obiekty zasad grup (Group Policy Object)?}%
		{Nie}{Ustawienia systemu}%
		{Tak}{Ustawienia komputera}%
		{Tak}{Ustawienia użytkownika}%
		{Nie}{Ustawienie domyślne}
		
		\item \question{Poniższy skrypt vbs wykonany po zalogowaniu użytkownika: Set objNetowrk = Wscript.CreateObject("Wscript.Network") objNetwork.NapNetworkDrive "S.:"\ LondonPublic"}%
		{Nie}{Udostępni dysk S jako \\London\ LondonPublic}%
		{Tak}{Podmontuje zdalny zasób sieciowy}%
		{Tak}{Umożliwi dostęp do zdalnego zasobu sieciowego jako dysk S}%
		{Nie}{Utworzy nowy zasób sieciowy \\London\ LondonPublic}
		
		\item \question{Aby sprawdzić wynikowe ustawienia GPO należy skorzystać z polecenia:}%
		{Nie}{gpoutcome}%
		{Nie}{gpsummary}%
		{Nie}{gpupdate}%
		{Tak}{gpresult}
		
		\item \question{Jakie narzędzia służą do konfigurowania Group Policy:}%
		{Nie}{Narzędzi dsmod}%
		{Nie}{Konsola Active Directory Users and Computers}%
		{Nie}{Polecenie dsquery}%
		{Tak}{Konsola Group Policy Managment}
		
		\item \question{Czy dane GPO może być przypidane kilku różnym jednostkom organizacyjnym?}%
		{Tak}{Tak, może być przypisane, jeżeli te jednostki organizacyjne są zawarte w jednej domenie dla której jest przypisane GPO}%
		{Nie}{Nie, nie może być przypisane, jeżeli jednostki te są zawarte w jednej domenie dla której jest przypisane GPO.}%
		{Nie}{Nie, dane GPO zawsze jest przypisane tylko jednej jednostce organizacyjnej}%
		{Nie}{Dane GPO może być zawsze przypisane kilku różnym jednostkom organizacyjnym. W każdej sytuacji.}
		
		\item \question{Opcja "Zablokuj dziedziczenie zasad"}%
		{Tak}{blokuje obiekty zasad grupy, które są stosowane wyżej w hierarchii domen i jednostek organizacyjnych usługi Active Directory.}%
		{Nie}{może blokować obiekty zasad grupy, dla których włączono opcję "Nie zastępuj"}%
		{Tak}{Może być ustawiona w jednostkach organizacyjnych}%
		{Nie}{Może być ustawiona w poszczególnych obiektach zasad grupy}
		
		\item \question{Obiekt GPO może zostać przypisany bezpośrednio do:}%
		{Tak}{Domeny}%
		{Tak}{Jednostki organizacyjnej}%
		{Nie}{Konkretnego komputera}%
		{Nie}{Konkretnego użytkownika}
		
		\newpage
		
		\item \question{Wskaż poprawne zdania dotyczące dziedziczenia zasad grup w Windows Server 2008}%
		{Tak}{Jawne określenie ustawienia zasad grupy w kontenerze podrzędnym zastępuje ustawienie odziedziczone z kontenera nadrzędnego}%
		{Nie}{Ustawienia zasad, które są wyłączone, są dziedziczone jako wyłączone}%
		{Nie}{Po zaznaczenia pola wyboru "Nie zastępuj" (wymuszanie dziedziczenia) kontenery podrzędne są zmuszane do dziedziczenia zasad, chyba że zasady te wchdzą w konflikt z zasadami kontenerów podrzędnych}%
		{Nie}{Nieskonfigurowane ustawienia zasad w jednostce nadrzędnej może być dziedziczone przez jednostkę podrzędną}
		
		\item \question{Które z podanych funkcji może pełnić narzędzie Group Policy Results w kontekście zasad grup?}%
		{Tak}{Wyświetlanie informacji o efektywnych ustawieniach dla obiektów jednostki organizacyjnej.}%
		{Nie}{Eksportowanie ustawień, aby umożliwić ich ponowne wdrożenie w dowolnym momencie}%
		{Nie}{Rejestrowanie prób ominięcia lokalnych zabezpieczeń}%
		{Tak}{Generowanie raportów w wpływie zasad grupy na konkretnego użytkownika lub komputer}
		
		\item \question{Ustawienia Group Policy są aplikowane w sytuacji, gdy:}%
		{Tak}{Przy nawiązaniu połączenia VPN}%
		{Tak}{Użytkownik się loguje}%
		{Tak}{Co zadany czas}%
		{Tak}{Komputer jest uruchamiany}
		
		\item \question{Opcja "Zablokuj dziedziczenie zasad" w AD Users and Computers}%
		{Tak}{nie blokuje dziedziczenia w obiektach zasad grupy, dla których ustawiono wymuszenie dziedziczenia}
		{Tak}{może być ustawiona tylko w domenach i jednostkach organizacyjnych}%
		{Nie}{może być ustawiona w domenach, jednostkach organizacyjnych oraz w poszczególnych obiektach zasad grupy}%
		{Nie}{może być ustawiona tylko w poszczególnych obiektach zasad grupy}
		
		\item \question{Za pomocą GPO można uzyskać:}%
		{Tak}{Przekierowanie folderu domowego "My Documents"}%
		{Tak}{Ograniczenie uprawnień dla wszystkich użytkowników, którzy są zalogowani na danym komputerze}%
		{Tak}{Ograniczenie uprawnień dla jednostki organizacyjnej}%
		{Tak}{Ograniczenie uprawnień polegające na zabronieniu dostępu do panelu sterowania}%	
		
		\item \question{Jak są dziedziczone uprawnienia wynikające z GPO?}%
		{Nie}{Nie są dziedziczone. Każdemu obiektowi należy nadać uprawnienia osobno.}%
		{Tak}{Są dziedziczone przez całą strukturę - jeśli dany obiekt ma rodzica, to jako domyślne przejmuje jego uprawnienia.}%
		{Nie}{Domyślnie nie są dziedziczone, aby aktywować dziedziczenie należy dla OU ustawić opcję "Allow Privileges Inherintance"}%
		{Nie}{Dzieci dziedziczą jedynie najmniej restrykcyjne uprawnienia swoich rodziców}
		
		\item \question{Ustawienia Group Policy dla kont użytkowników mogą zawierać:}
		{Tak}{Skrypty logowania}
		{Tak}{Konfigurację ustawień pulpitu}
		{Tak}{Przekierowanie folderu}
		{Nie}{Prawa do dostępu do zasobów lokalnych}
		
		\item \question{Za pomocą GPO można:}
		{Tak}{Zabronić dostepu do Panelu Sterowania}
		{Tak}{Zamontować folder sieciowy jako dysk}
		{Nie}{Usuwać kopmputery z domeny.}
		{Tak}{Wykonywać dedykowane skrypty podczas logowania użytkownika.}
		
	\end{enumerate}