%\item \question{}%
%{Tak}{}%
%{Nie}{}%
%{}{}%
%{}{}

% !TeX spellcheck = pl_PL
% ***************************************************************************
% --- Źródło było dość dziwne, sprawdzić potem jeszcze raz wszystkie pytania
% *************************************************************************** 
\newpage
\section{Windows RAID}
	\begin{enumerate}
		\item \question{Na komputerze posiadającym 5 dysków ma zostać zainstalowany system operacyjny Windows 2008 Server, który powinien zapewnić pracę z minimalnym prawdopodobieństwem utraty danych oraz łatwą administracją dyskami. Jaką konfigurację powinien wybrać administrator zakładając, że nie może użyć macierzy sprzętowych?}%
		{Nie}{wszystkie dyski spięte w mirror}%
		{Tak}{2 dyski spięte w mirror, pozostałe 3 dyski spięte w RAID5}%
		{Nie}{wszystkie 5 dysków spiętych w RAID5}%
		{Nie}{dyski spięte w spanned volume, 2 dyski spięte w mirror}
		\item \question{Maksymalna ilość dysków, które mogą ulec awarii bez utraty danych wynosi:}%
		{Nie}{1, dla 2 dysków pracujących w RAID0}%
		{Tak}{1, dla 3 dysków pracujących w RAID5}%
		{Tak}{1, dla 2 dysków pracujących w RAID1}%
		{Nie}{2, dla 3 dysków pracujących w RAID5}
		\item \question{RAID:}%
		{Tak}{jest stosowane w celu zwiększenia niezawodności}%
		{Nie}{wymaga minimum 3 dysków fizycznych do pracy}%
		{Tak}{jest stosowane w celu zwiększenia wydajności transmisji danych}%
		{Tak}{jest stosowane w celu powiększenia przestrzeni dostępnej jako jedna całość}
		\item \question{Mirrored volume w systemie Windows 2008 ma następujące właściwości:}%
		{Tak}{może chronić wolumen bootowalnego systemu operacyjnego Windows 2008}%
		{Nie}{do założenia wymaga 2 identycznych partycji na dyskach typu „basic disk”}%
		{Tak}{można go utworzyć na 2 dyskach}%
		{Nie}{wymaga zakupienia specjalnego kontrolera dysków}
		\item \question{Które z poniższych zdań na temat macierzy RAID5 są prawdziwe?}%
		{Tak}{RAID5 działa poprawnie do awarii więcej niż jednego dysku}%
		{Nie}{Macierz RAID5 wymaga minimum 4 dysków}%
		{Nie}{W n-dyskowej macierzy bity parzystości są na n-1 dyskach}%
		{Tak}{Macierz złożona z n jednakowych dysków ma objętość n-1 dysków}
		\item \question{Aby wykorzystać programowy RAID5 w systemie Windows 2008 Serwer należy posiadać komputer z zainstalowanymi}%
		{Nie}{trzema dyskami}%
		{Nie}{trzema dyskami oraz kontrolerem umożliwiającym systemowi Windows 2008 Server utworzenie programowej macierzy RAID5}
		{Tak}{czterema dyskami}%
		{Tak}{pięcioma dyskami}%
		\newpage
		\item \question{Dla których wolumenów prawdopodobieństwo utraty danych jest większe niż dla wolumenu prostego (simple volume):}%
		{Tak}{spanned volume}%
		{Tak}{striped volume}%
		{Nie}{RAID5}%
		{Nie}{mirrored volume}
		\item \question{Na ilu dyskach można założyć wolumen paskowany używając systemu operacyjnego Windows 2008?}%
		{Nie}{na 1}%
		{Tak}{na 2}%
		{Tak}{na 3}%
		{Tak}{na 4}
		\item \question{Zaznacz poprawne stwierdzenia dotyczące dysków podstawowych i dynamicznych w systemach Windows:}%
		{Nie}{Dyski podstawowe posiadają te same możliwości i funkcje co dyski dynamiczne jednak ich konfiguracja jest nieco trudniejsza}%
		{Nie}{Dyski dynamiczne dostępne są tylko w systemach windows z rodziny serwer}%
		{Tak}{Dyski podstawowe pozwalają na tworzenie podstawowych partycji, rozszerzonych partycji oraz dysków logicznych}%
		{Tak}{W niektórych wersjach systemu windows istnieje możliwość scalenia kilku oddzielnych dynamicznych dysków w jeden wolumen dynamiczny}
		\item \question{Na komputerze posiadającym 6 dysków zostanie zainstalowany system operacyjny Windows 2008 Server. Która konfiguracja pozwoli na pracę z najlepszym wykorzystaniem przestrzeni na dyskach zakładając, że nie można użyć macierzy sprzętowych?}%
		{Nie}{2 dyski spięte w mirror, 3 dyski spięte w RAID5}%
		{Tak}{2 dyski spięte w mirror, pozostałe 4 dyski spięte w wolumen paskowany}%
		{Nie}{wszystkie 6 dysków spiętych w RAID5}%
		{Nie}{utworzone 3 mirrory po 2 dyski każdy}
		\item \question{Na ilu dyskach można założyć wolumen paskowany używając systemu operacyjnego Windows 7?}%
		{Nie}{na 1}%
		{Tak}{na 2}%
		{Tak}{na 3}%
		{Tak}{na 5}
		\item \question{Na komputerze posiadającym 3 dyski zostanie zainstalowany system operacyjny Windows 2008 Server. Która konfiguracja pozwoli na pracę z najlepszym wykorzystaniem przestrzeni na dyskach zakładając, że nie można użyć macierzy sprzętowych?}%
		{Tak}{2 dyski spięte w mirror, jeden dysk bez zabezpieczeń}%
		{Nie}{3 dyski spięte w spanned volume}%
		{Nie}{wszystkie 3 dyski spięte w RAID5}%
		{Nie}{wszystkie dyski spięte w mirror}
		\item \question{Które konfiguracje RAID zwiększają wydajność (gdzie wzrost wydajności należy zrozumieć jako wzrost prędkości odczytu i zapisu)?}%
		{Tak}{RAID0}%
		{Tak}{RAID0+1}%
		{Tak}{RAID1+0}%
		{Nie}{RAID1}
		\item \question{W systemie Windows 7 na 5 dyskach za pomocą systemu operacyjnego został założony RAID5. Po pewnym czasie podczas pracy systemu 1 dysk uległ uszkodzeniu.}%
		{Nie}{odzyskiwanie danych będzie możliwe tylko z ostatniej archiwizacji}%
		{Nie}{jeśli uszkodzony dysk zostanie wymieniony na nowy to po ponownym uruchomieniu systemu dane zostaną automatycznie odzyskane}%
		{Nie}{danych nie będzie można odzyskać}%
		{Tak}{w systemie Windows 7 nie można użyć RAID5}
		{\small \emph{Uzasadnienie:} W systemie Windows 7 nie można założyć RAID5, gdyż taki poziom RAID jest dostępny dopiero w systemach serwerowych.}
		\item \question{Konfiguracja RAID0:}%
		{Tak}{Pojemność wszystkich połączonych dysków jest równa N*pojemność\_najmniejszego\_dysku, gdzie N to liczba połączonych dysków.}%
		{Tak}{Nie dostarcza żadnego zabezpieczenia danych.}%
		{Tak}{Znajduje idealne zastosowanie gdzie wydajność jest ważniejsza od bezpieczeństaw danych.}%
		{Nie}{Pojemność wszystkich połączonych dysków jest równa pojemności najmniejszego z nich.}
		\item \question{Jakie są dostępne typy dysków dynamicznych w systemie Windows 2003?}%
		{Tak}{Mirror}%
		{Tak}{Spanned Volume}%
		{Tak}{Stripped Volume}%
		{Tak}{Simple Volume}
		\item \question{W konfiguracji RAID1:}%
		{Tak}{Dane zapisywane są na obu dyskach równocześnie.}%
		{Nie}{Dane są zapisywane na kolejnych dyskach bit po bicie, tak jak w przypadku RAID2.}%
		{Tak}{Efektywna pojemność wynosi 50\% pojemności dysków.}%
		{Nie}{Wykorzystuje paskowanie dysków.}
		\item \question{Które z poniższych zdań opisują macierz RAID1 (mirroring)?}%
		{Nie}{RAID1 oferuje możliwość strippingu danych.}%
		{Nie}{Całkowita pojemność danych macierzy jest równa pojemności największego dysku.}%
		{Nie}{Pojemność macierzy jest równa pojemności najmniejszego dysku pomnożonego przez liczbę dysków.}%
		{Tak}{Odporność na awarię $ N-1 $ dysków w $ N $-dyskowej macierzy.}
		\newpage
		\item \question{W przypadku którego typu konfiguracji dysków istnieje możliwość odzyskania danych jeśli jeden z dysków macierzy ulegnie awarii?}%
		{Nie}{konfiguracja typu stripped volume}%
		{Tak}{konfiguracja typu RAID5}%
		{Tak}{konfiguracja typu mirror}%
		{Nie}{konfiguracja typu spanned volume}
		\item \question{Mirrored volume w systemie Windows 2008 ma następujące właściwości:}%
		{Tak}{może chronić wolumen z bootowalnym systemem operacyjnym Windows 2008.}%
		{Nie}{może obejmować więcej niż 2 dyski.}%
		{Nie}{całkowicie likwiduje ryzyko utraty danych.}%
		{Tak}{nie można go założyć na dyskach typu "basic disk".}
		\item \question{Który z typów RAID zapewni bezpieczeństwo przy awarii jednego dysku?}%
		{Tak}{RAID0+1}%
		{Nie}{RAID0}%
		{Tak}{RAID1}%
		{Tak}{RAID5}
		\item \question{Wskaż poprawną odpowiedź:}%
		{Tak}{Przestrzeń macierzy w RAID0 jest zależna od rozmiaru najmniejszego z użytych dysków.}%
		{Nie}{RAID0+1 i RAID1+0 udostępniają 100\% sumy pojemności wszystkich użytych dysków.}%
		{Nie}{RAID4 to macierz, której dane na dyskach są paskowane.}%
		{Tak}{Awaria dwóch dysków w RAID6 nie powoduje utraty danych.}
		\item \question{Programowy RAID5 w systemie Windows 2008 Server:}%
		{Nie}{można utworzyć już na 2 dyskach.}%
		{Tak}{można utworzyć na 4 dyskach.}%
		{Tak}{Zwiększa odporność systemu na awarie dysków.}%
		{Nie}{można założyć na dyskach typu "dynamic" lub basic.}
		\item \question{Jakie właściwości ma programowy RAID5 w systemie operacyjnym Windows 2008?}%
		{Tak}{można go założyć na 5 dyskach.}%
		{Nie}{umożliwia lepsze wykorzystanie przestrzeni na dyskach niż wolumen paskowany.}%
		{Nie}{zapewnia bezawaryjną pracę systemu.}%
		{Nie}{pozwala uniknąć fragmentacji systemu plików.}
		\item \question{Zaznacz zdania prawdziwe:}%
		{Nie}{RAID występuje wyłącznie sprzętowy.}%
		{Nie}{RAID występuje wyłącznie programowy.}%
		{Tak}{RAID występuje zarówno programowy jak i sprzętowy.}%
		{Nie}{Nie ma żadnej możliwości uruchomienia RAID w domowym komputerze PC.}
		\item \question{Które z podanych zdań są prawdziwe?}%
		{Tak}{RAID programowy pozwala na bezpośredni start systemu z macierzy dyskowej.}%
		{Nie}{RAID sprzętowy posiada wyższą wydajność od RAID programowego, gdyż przeliczaniem sum kontrolnych zajmuje się dedykowany kontroler.}%
		{Nie}{RAID programowy posiada większą kompatybilność z mniej popularnymi systemami operacyjnymi, gdyż wszystkie systemy operacyjne obsługują technologię RAID.}%
		{Tak}{RAID sprzętowy pozwala na bezpośredni start systemu z macierzy dyskowej.}
		\item \question{W systemie windows 2008 na 5 dyskach za pomocą systemu operacyjnego został założony RAID5 Po pewnym czasie podczas pracy systemu 2 dyski uległy uszkodzeniu.}
		{Nie}{jeśli uszkodzone dyski zostaną wymienione na nowe to po ponownym uruchomieniu systemu dane zostaną automatycznie odzyskane}
		{Nie}{odzyskiwanie danych będzie przezroczyste dla użytkowników jeśli dyski są typu hot swap}
		{Nie}{w systemie Windows 2008 nie można użyć RAID5}
		{Tak}{dane będzie można odzyskać tylko z archiwizacji, a nie z RAID5}
		{\small \emph{Uzasadnienie:} po awarii 2 dysków RAID5 traci dane.}
		\item \question{Jakie właściwości ma programowy RAID5 na systemie operacyjnym Windows 2008?}%
		{Tak}{można go założyć na pięciu dyskach}%
		{Nie}{umożliwia lepsze wykorzystanie przestrzeni na dyskach niż wolumen paskowany}%
		{Nie}{zapewnia bezawaryjną pracę systemu}%
		{Nie}{pozwala uniknąć fragmentacji systemu plików}
		\item \question{Konfiguracja RAID2:}%
		{Tak}{jest rozszerzeniem architektury RAID0}%
		{Tak}{dane są zapisywane na kolejnych dyskach macierzy bit po bicie}%
		{Nie}{cechuje się dużą wydajnością przy operacjach odczytu}%
		{Nie}{jest często stosowana w macierzach dyskowych}
		\item \question{Dyski typu podstawowego (ang. basic disks) pozwalają na:}%
		{Tak}{oznaczenie partycji jako aktywnej}%
		{Nie}{rozszerzenie woluminów prostych (ang. simple volume)}%
		{Tak}{tworzenie partycji podstawowej}%
		{Nie}{tworzenie woluminów RAID5}
		\item \question{Dla których wolumenów prawdopodobieństwo utraty danych jest mniejsze niż dla wolumenu łączonego (spanned volume):}%
		{Tak}{mirrored volume}%
		{Nie}{striped volume}%
		{Tak}{simple volume}%
		{Tak}{RAID5}
		\item \question{Jakie właściwości ma programowy RAID5 na systemie operacyjnym Windows 2008?}%
		{Nie}{zapewnia bezawaryjną pracę systemu}%
		{Tak}{chroni system przed awarią tylko jednego dysku}%
		{Nie}{pozwala uniknąć fragmentacji systemu plików}%
		{Nie}{umożliwia lepsze wykorzystanie przestrzeni na dyskach niż wolumen paskowany}%		
		
		%\item \question{}%
		%{Tak}{}%
		%{Nie}{}%
		%{}{}%
		%{}{}
		
	\end{enumerate}